中國首季蕭條 8000萬人失去工作

中國首季蕭條 8000萬人失去工作

瑞銀︰全年將減逾千萬工作機會
〔編譯盧永山、楊芙宜／綜合報導〕武漢肺炎疫情重創中國經濟，瑞銀表示，中國面臨逾二十年來最糟糕的就業市場，今年第一季底有上千萬人暫時沒有工作或丟掉飯碗，全年可能少掉逾一千萬份工作，經濟成長率可能降至一．五％。由於經濟情勢如此嚴峻，中國官員和經濟學家激辯，是否設定今年經濟成長目標。

另，國際勞工組織（ＩＬＯ）警告，疫情正對就業產生前所未有的深遠影響，超過十億就業人口面臨減薪或失業的高風險；世界各地的禁足令等防疫封鎖措施正影響全球勞動人口逾八十一％（近廿七億勞工），在旅館、餐飲服務、製造、零售業的十二．五億人（占全球勞動人口卅八％）衝擊最大。

瑞銀首席中國經濟學家汪濤等人在致客戶的報告中指出，由於中國各地實施封城，截至三月底，中國服務、製造和建築業約七千萬至八千萬人失去了工作或沒有上班。

報告指出，隨著中國經濟活動回歸正常及協助中小企業的政策，我們預期這些數字在未來幾季將大幅下滑。但全球經濟惡化將從四月開始衝擊對中國商品的需求，可能導致製造業和出口部門的失業，超過一千萬份工作處於危險中。

瑞銀預估，今年中國ＧＤＰ（國內生產毛額）成長將降至一．五％，代表城市可能少掉數百萬個工作，而非過去幾年每年淨增約一千萬個新工作。瑞銀對今年中國ＧＤＰ成長預估，低於市場普遍預估的三％左右。

過去中國都在每年三月初舉行的兩會（全國人大、全國政協）公布ＧＤＰ成長目標和經濟政策，但今年因疫情延後；面對當前嚴峻的經濟形勢，經濟學家和中國官員近來不斷激辯，是否設定今年成長目標，或者完全不設目標。

部分中國智庫認為，若設定約六％的經濟成長目標，必須推出大規模刺激措施；若設定約三％目標，就可繼續實施現行的針對性支持措施。中國人民銀行政策顧問馬駿則說，取消設定目標，可讓決策人士繼續執行降低金融風險和債務成長的政策。

支那講法會係：係習近平英明帶領下，國民生活富足，所以民眾敢於響應國家號召，返鄉創業，中國市民創業意願達致世界第一。

WFC

向社會輸送咗八千萬人材啫，唔係GDP點增加6%呀

無可能，一定係抹黑

4億勞動人口，8千萬失去公作，咁個失業率咪成廿個%